---
aid: 9025
zid: 793487
title: "海南周边有哪些可发掘的文物财宝"
author: 没事乱溜达
date: 2019-02-07 19:46:20+07:00
lastmod: 2019-02-10 16:05:00+07:00
---

没事乱溜达 于 2019-2-7 19:46:20 发表了：

考虑积累一笔启动资金

---

没事乱溜达 于 2019-2-7 19:48:24 发表了：

西沙沉船似乎有几条适合打捞，有铜钱。用锡管配合潜水钟，十几米深的不是问题。以前还有说过广东挖墓的

---

谢雨晨 于 2019-2-7 19:57:52 发表了：

如果深度合适应该可以捞，不过沉船都在淤泥里，发掘的时间可能比较长，长时间远海发掘不确定你还能不能赚。

---

没事乱溜达 于 2019-2-7 20:02:55 发表了：

> 谢雨晨 发表于 2019-2-7 19:57
>
> 如果深度合适应该可以捞，不过沉船都在淤泥里，发掘的时间可能比较长，长时间远海发掘不确定你还能不能赚。 ...

西沙我查到的那条比较浅，分析是由于海底上升造成的。泥沙厚的就没意义了，成本太高。瓷器捞上来也不好变现，锈蚀如何处理？能当古董卖还可以考虑。

---

笑看风云淡 于 2019-2-7 20:28:32 发表了：

明朝那会儿克拉克瓷不值钱，捞上来金银还有点赚头

---

没事乱溜达 于 2019-2-7 20:31:14 发表了：

> 笑看风云淡 发表于 2019-2-7 20:28
>
> 明朝那会儿克拉克瓷不值钱，捞上来金银还有点赚头

也不要很多，能有十万两就满足了

---

Scat 于 2019-2-7 20:42:25 发表了：

盛世买古董，乱世囤黄金

---

钟利时 于 2019-2-7 21:02:09 发表了：

广东有南越王墓，不建议发掘。

已经发掘的是赵佗的孙子赵眛。考古界认为赵佗墓也在象岗，但现在那里有许多现代建筑使发掘无法大规模进行。

我的想法是：对旧时空已知的、或疑似的古代墓葬区域进行提前秘密保护。以军事禁区的名义，在相关区域禁止建设永久建筑。

---

没事乱溜达 于 2019-2-7 21:06:17 发表了：

> 钟利时 发表于 2019-2-7 21:02
>
> 广东有南越王墓，不建议发掘。
>
> 已经发掘的是赵佗的孙子赵眛。考古界认为赵佗墓也在象岗，但现在那里有许多 ...

我刚搜到你的帖子，你就发了

&nbsp;&nbsp;楼主|&nbsp;发表于 2016-6-19 00:33:08&nbsp;|&nbsp;只看该作者&nbsp;

最近看广州的情节，忽然想到一件事：广州象岗有一座南越王墓。是二代南越王赵眜的陵墓。根据推测，第一代南越王赵佗的墓葬很可能也在象岗下面。

有很多古墓是古代盗墓贼所不知道，而旧时空来的元老们却知道它们的位置和陪葬品情况。比如下列著名古墓和遗址：

秦兵马俑、马王堆、妇好墓、曾侯乙墓、中山靖王墓、广州南越王墓、里耶秦简、老山汉墓、被党玉琨盗掘的西周墓（出土西周酒禁）……

以临高位面现有的技术，不能很好地保护出土文物，所以对这些文物最好的保护方式就是埋在地下。结合海昏侯墓出土的案例：现在考古比以前加强了对地面建筑遗迹的考古。以旧位面的经验教训，临高位面后世的考古工作会比旧位面更好。有些明朝之后被盗的墓葬在临高位面还有机会被完好发掘。

但知道这些古墓葬信息的人在 500 名元老之中不在少数。如果元老缺乏这方面的警惕性，一旦泄露出去会导致这些古墓被盗掘。最可怕的是：黑尔可能知道其中一些世界闻名的古墓，他不在元老院的约束之下。

因此，元老院是否应该考虑在广州试点保护象岗的古墓。比如以军营、元老专属别墅军事禁区的形式暗中保护？同时将旧时空的相关墓葬信息列为绝密，教育元老保守这些秘密。

---

黄汉民 于 2019-2-7 21:23:31 发表了：

你想干什么？

鬼吹灯吗

---

没事乱溜达 于 2019-2-7 21:26:10 发表了：

> 黄汉民 发表于 2019-2-7 21:23
>
> 你想干什么？
>
> 鬼吹灯吗

搞点启动资金做生意。企划院不可能投资。

---

没事乱溜达 于 2019-2-7 21:43:27 发表了：

看开去越南占城挖掘才有可能

---

黑色雪绒花 于 2019-2-7 22:52:08 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-2-7 21:26
>
> 搞点启动资金做生意。企划院不可能投资。

企划院不投资的话，你上面那套潜水设备都拿不到。。。

---

cc5233 于 2019-2-7 22:52:29 发表了：

无聊吗，要启动资金拉几个去抄家就行了。

---

谢雨晨 于 2019-2-7 23:05:05 发表了：

> 钟利时 发表于 2019-2-7 21:02
>
> 广东有南越王墓，不建议发掘。
>
> 已经发掘的是赵佗的孙子赵眛。考古界认为赵佗墓也在象岗，但现在那里有许多 ...

同意，不过广州城里的南越王宫遗迹恐怕已经因为刘大府整修排水系统被发现了，这些能保护就保护一下吧

---

没事乱溜达 于 2019-2-7 23:10:40 发表了：

> cc5233 发表于 2019-2-7 22:52
>
> 无聊吗，要启动资金拉几个去抄家就行了。

理由呢

---

没事乱溜达 于 2019-2-7 23:11:21 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2019-2-7 22:52
>
> 企划院不投资的话，你上面那套潜水设备都拿不到。。。

自制的，明朝技术。

---

de9000 于 2019-2-7 23:12:17 发表了：

盛世藏古董，乱世买黄金。那年头古董不值钱

---

cc5233 于 2019-2-7 23:17:44 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-2-7 23:10
>
> 理由呢

这要鸡毛理由？

最重要的理由是你要启动资金干什么。这个在元老院通过了才是最重要

---

没事乱溜达 于 2019-2-7 23:30:24 发表了：

> cc5233 发表于 2019-2-7 23:17
>
> 这要鸡毛理由？
>
> 最重要的理由是你要启动资金干什么。这个在元老院通过了才是最重要
>
> ...

当然是海贸生意。

元老院通过了，就是元老院拨款了。用不着自己找资金。做的生意也是元老院的生意。

自己找资金，生意自负盈亏。和元老院没关系。在自己地盘抄家，理由不合适的话，政府成土匪了。

---

没事乱溜达 于 2019-2-7 23:32:27 发表了：

> de9000 发表于 2019-2-7 23:12
>
> 盛世藏古董，乱世买黄金。那年头古董不值钱

现金当然好了。古董总比克拉瓷好点。

---

cc5233 于 2019-2-8 09:42:05 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-2-7 23:30
>
> 当然是海贸生意。
>
> 元老院通过了，就是元老院拨款了。用不着自己找资金。做的生意也是元老院的生意。

别搞笑了，自筹资金考虑摸金?你怎么不考虑开个金矿挖挖?扯淡呢这是

现在元老院很多人怕得就是独走行为，你这自筹资金不通过元老院就不说了，还用这么惊天动地的手段，你是很想当第二个孤独求婚了吧。

---

没事乱溜达 于 2019-2-8 10:07:05 发表了：

> cc5233 发表于 2019-2-8 09:42
>
> 别搞笑了，自筹资金考虑摸金?你怎么不考虑开个金矿挖挖?扯淡呢这是
>
> 现在元老院很多人怕得就是独走行为， ...

规划民私人企业，不算独走

---

没事乱溜达 于 2019-2-8 10:08:52 发表了：

> cc5233 发表于 2019-2-8 09:42
>
> 别搞笑了，自筹资金考虑摸金?你怎么不考虑开个金矿挖挖?扯淡呢这是
>
> 现在元老院很多人怕得就是独走行为， ...

肯定要遵守元老院法律。挖金矿太慢。

---

cc5233 于 2019-2-8 10:34:19 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-2-8 10:07
>
> 规划民私人企业，不算独走

问题是。。摸金这个事情太那啥了

---

没事乱溜达 于 2019-2-8 12:05:55 发表了：

> cc5233 发表于 2019-2-8 10:34
>
> 问题是。。摸金这个事情太那啥了

摸外国金也不行？

---

cc5233 于 2019-2-8 20:37:28 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-2-8 12:05
>
> 摸外国金也不行？

傻不，天下能摸的金千千万，不限国内么就是不知道多少亿。一旦开始这就是个大事件了。

跟你把县里几个大户抄家了这种事情比，都不是一个纬度了。

---

Scat 于 2019-2-9 06:46:29 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-2-7 23:30
>
> 当然是海贸生意。
>
> 元老院通过了，就是元老院拨款了。用不着自己找资金。做的生意也是元老院的生意。

你要想挣钱可以往欧洲卖鸦片

---

zkdjmax 于 2019-2-9 08:59:03 发表了：

这是要重新恢复曹魏的摸金校尉，发丘将军一职啊
，新道教在来个搬山道人，卸岭力士

---

飞翔中的板砖 于 2019-2-9 09:07:50 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-2-7 21:06
>
> 我刚搜到你的帖子，你就发了
>
> &nbsp;&nbsp;楼主|&nbsp;发表于 2016-6-19 00:33:08&nbsp;|&nbsp;只看该作者&nbsp;

按你这个理论怕不是陕西关中遍地的军事禁区了( •́ .̫ •̀ )这么搞不靠谱的

---

钟利时 于 2019-2-9 11:37:56 发表了：

> 飞翔中的板砖 发表于 2019-2-9 09:07
>
> 按你这个理论怕不是陕西关中遍地的军事禁区了( •́ .̫ •̀ )这么搞不靠谱的 ...

还不至于遍地。现在陕西也没有遍地都是博物馆。

只选择一些已知的、重要的墓葬群。并且根据重要程度分级实施。

需要军事禁区保护的特级遗址：

特 2 级：已知非常重要的、旧时空被盗、被破坏的墓葬。典型的是被党玉琨破坏的斗鸡台墓地。

特 1 级：已知非常重要的、尚未发掘的大墓。比如秦始皇陵、昭陵。

特级：已知非常重要的、已经发掘的大墓。比如兵马俑、殷墟、妇好墓。

具体保护措施上：

1、军事禁区保护。用于特别重要的墓葬。

2、规划性保护。一般的遗址。

在规划水渠、工厂、道路施工时，避开旧时空已知墓葬。

现代文物保护容易遭遇道路工程建设碰到未知墓葬的问题。但对于元老们，很多墓葬是已知的。

而且铁路、公路的线路走向受地理因素影响，旧时空什么样，临高时空也基本不会差太多。

---

没事乱溜达 于 2019-2-9 13:52:18 发表了：

> 飞翔中的板砖 发表于 2019-2-9 09:07
>
> 按你这个理论怕不是陕西关中遍地的军事禁区了( •́ .̫ •̀ )这么搞不靠谱的 ...

我复制的楼上帖子

不光是关中。满地古墓的地区多了去了

---

飞翔中的板砖 于 2019-2-9 16:33:09 发表了：

> 钟利时 发表于 2019-2-9 11:37
>
> 还不至于遍地。现在陕西也没有遍地都是博物馆。
>
> 只选择一些已知的、重要的墓葬群。并且根据重要程度分级 ...

如果是深埋地下的大型墓葬的确不是特别多，但是西安市里面几百个墓葬怎么保护……光一个地铁二号线就挖出来百来个……

---

没事乱溜达 于 2019-2-9 17:53:16 发表了：

> Scat 发表于 2019-2-9 06:46
>
> 你要想挣钱可以往欧洲卖鸦片

这是启动资金。

鸦片是以后的事。没有鸦片，欧洲人活着还有什么意思。

---

Scat 于 2019-2-9 23:34:33 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-2-9 17:53
>
> 这是启动资金。
>
> 鸦片是以后的事。没有鸦片，欧洲人活着还有什么意思。 ...

髡贼这也是正经药用的，用不着多少本钱

---

肥仔曙 于 2019-2-10 16:02:01 发表了：

我说矮油，赵佗墓现在在哪都没搞清，鳖想了。

给你个现成的，就在旧时空大学城，你髡不去“抢救性发掘”，1636 年秋，人家当地老乡就去了。

这个同时要 @小白之友

刘  墓

刘  墓，在番禺东二十里。其地有南亭、北亭，海潮围绕，中不过十余里。墓在北亭洲旁，疑即昌华苑地也。\*\*

崇祯九年秋

\*\*，洲间有雷出，奋而成穴。一田父见之，投以石，空空有声，乃内一雄鸡，夜尽闻鸡鸣。于是率子弟以入。堂宇豁然，珠帘半垂，左右金案玉几备列。

**有金人十二，举之重各十五六斤。中二金像冕而坐，若王与后，重各五六十斤。旁有学士十八，以白银为之。**

地皆金蚕珠贝所筑。旁有便房，当窗一宝镜，大径三尺，光烛如白日。宝砚一，砚池中有一玉鱼能游动。碧玉盘一，以水满注其中，有二金鱼影浮出。他珍异物甚众，不可指识。田父先持镜归，光动邻舍。亟扑碎之，有一珠，入夜辄作怪状，惧而弃之。于是邻人觉而争往，遂白邑令。令亟临其地视搜发，令得玉枕一、金人四以归。玉枕作卧虎形，长可尺许，大小珠见风悉化灰土，口含之而出，乃得完好。承棺有黄金砖四。棺既斧碎，有怀其发齿以出者。一碑当穴门中立，辞称："高祖天皇大帝哀册文，翰林学士知制诰正议大夫尚书右丞相紫金袋臣卢应敕撰并书。"其所为大帝者，崩于岁壬寅四月甲寅朔越廿四月丁丑，号为大有十五年，葬以光天元年，陵曰康陵，盖刘  墓也。 者，清海军节度使刘隐之弟。伪梁常封隐南海王，隐卒， 嗣。贞明三年，僣称帝于广州，改元乾亨，国号大越。又明年而更号汉。其九年白龙见，改元白龙。 初名俨，至是复改名 ，以应白龙之祥。又二年，楚师来侵， 惧，以《周易》筮之，遇大有，复以大有称元。十有五年而  卒，子玢立，改元光天。 即俗所称刘岩是也。岩乃俨之亥文也。考《奇名编》，无刘俨名。彼初实名严，后改 ，其字为俨，故遂讹为俨耳。刘  字为严特制，取飞龙在天之义，盖效武后之作曌字。 在位，专以惨毒为事，所诛杀粤人，若刈菅草。死后数百年，粤人始得而甘心之。所谓天道好还，非耶！尉佗有功德于民，死葬禺山，人不忍言其故处。仁与不仁之报，盖若是哉！

---

没事乱溜达 于 2019-2-10 16:05:32 发表了：

> 肥仔曙 发表于 2019-2-10 16:02
>
> 我说矮油，赵佗墓现在在哪都没搞清，鳖想了。

谢谢！我想找的正是这个！

---
